		   
>			标准输出重定向	   
<			标准输入重定向	   
>>			标准输出追加形式	   
2>			标准错误输出重定向	   
&>或者2>&1	标准输出和标准错误同时重定向	   
		   
		   
		   
\	对后面的字符进行转意	   
|	管道（用于两个命令之间，前者标准输出作为后者标准输入）	   
&	后台运行标识（用于命令之后）	   
#！	用于shell脚本第一行指定运行的shell类型	   
#	标识注释行	   
		   
		   
Spread:
	{, , }			花括号扩展(匹配花括号中逗号分隔开的字符串, 注:花括号内无空格)
	~				根目录替换扩展	
	${expression}	对expression进行参数扩展或变量扩展(注：${!expression}表示间接扩展，即首先对expression进行参数扩展之后再参数扩展)   
	$(cmd)			命令替换
	$((expression))	算数扩展
	
	   
		   
&&	只有左边命令执行成功才执行右边命令	   
||	只有左边命令执行不成功才执行右边命令	   
！	反转命令的退出状态	   
		   
		   
'       单引号 抑制所有类型的扩展	   
"       双引号 只能进行参数扩展和变量扩展	   
		   
		   
!!			重复执行上一个命令	   
！number	重复历史记录中第number行的命令	   
！string	重复执行最近的以string开头的历史命令记录	   
！？string	重复执行最近的包含string的历史命令记录


A: 
alias	设置命令别名	   
apropos	显示合适的命令	   
apt-get	高级软件包安装命令	


B:
bg	将作业移至后台运行	   
bzip2	以bz2格式压缩文件	   
bunzip2	解压缩bz2格式文件

C:
cal	日历显示	   
cat	连接并显示文件	   
cd	目录切换	   
chmod	修改文件访问模式	   
chown	更改文件所有者和所属群组	   
comm	逐行比较连个已排序的文件	   
cp	复制文件或文件夹	   
cut	提取文本行中的部分内容输出至标准输出


D: 
date	显示或者更改系统时间	   
declare	为变量赋予属性	   
df	查看当前磁盘驱动器信息	   
diff	逐行比较两个文件	   
dirs	显示目录栈	   
dpkg	安装deb格式软件包


E:
echo	显示文本内容	   
export	设置环境变量


F:
file	显示文件的类型	   
find	查找文件	   
fg	将后台作业移到前台运行	   
free	显示内存使用信息


G:
getfacl	读取文件ACL访问权限	   
grep	在文件中搜索特定的内容	   
gzip	以gz格式压缩文件	   
gunzip	解压缩gz格式文件


H:
head	显示文件开始部分内容	   
help	查看shell内置命令帮助文档	   
history	查看历史命令	   
hostname	显示或更改主机名称	


I:
info	显示程序的info条目	


J:
jobs	查看当前运行的作业	   
join	连接两文件中具有相同字段的行


K:
kill	杀死进程（参数PID）	   
killall	杀死进程（参数NAME）


L:
let	对数学表达式进行计算并赋值	   
less	分页显示文件	   
locate	快速搜索数据库，查找文件	   
ln	为文件建立链接	   
ls	显示文件或者文件夹信息	


M:
mkdir	新建目录	   
mount	挂载存储设备	   
mv	移动文件或者重命名	


P:
passwd	更改用户密码	   
paste	合并文本行至标准输出	   
printenv	查看系统环境变量	   
patch	对利用diff命令-Naur 比较的文件进行升级	   
popd	将目录从目录栈中弹出	   
pushd	将目录压入目录栈中	   
pspanda:/bin/ba	显示进程的状态信息	   
pstree	显示进程树的状态信息	   
pwd	显示当前工作目录


R:
readonly	使变量值不可变更
rm	删除文件或者文件夹	   
rmdir	删除空文件夹	   
rpm	安装rpm格式的软件包	   
rsync	文件、目录同步	


S:
script	记录shell内容到typescript	   
sed	用于文本过滤和转换的流编辑器	   
set	显示shell变量、环境变量、shell函数	   
setfacl	设置ACL访问权限	   
sleep	使系统休眠一段时间	   
sort	对文件内容进行排序	   
stat	显示文件信息	


T:
tail	显示文件结束部分内容	   
tar	归档压缩文件	   
tee	将标准输入内容复制到标准文件和标准输出	   
top	动态显示进程信息	   
touch	新建文件或者更改文件的访问时间为当前时间	   
tr	替换或者删除字符	   
type	查看命令的类型	   
typeset	为变量赋予属性


U:
unalias	取消已设置的命令别名	   
uniq	显示内容到标准输出（相同的连续行只显示一行）	   
unset	取消已设置的环境变量	   
umount	卸载存储设备	   
useradd	添加用户	   
userdel	删除用户


W:
w	显示关于系统用户信息	   
wc	显示文件中包含的行数（l）、字数（m）、和字节数（c）	   
which	查找命令的位置	   
who	显示已登录用户信息	   
write	向系统中已登录其他用户发送信息


Y:
yum	高级格式软件包安装	   
		